<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes" ?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
  <channel>
    <title>Authors | QML Vietnam</title>
    <link>https://example.com/authors/</link>
      <atom:link href="https://example.com/authors/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
    <description>Authors</description>
    <generator>Wowchemy (https://wowchemy.com)</generator><language>en-us</language><lastBuildDate>Fri, 30 Sep 2022 00:00:00 +0000</lastBuildDate>
    <image>
      <url>https://example.com/media/icon_hu0b7a4cb9992c9ac0e91bd28ffd38dd00_9727_512x512_fill_lanczos_center_3.png</url>
      <title>Authors</title>
      <link>https://example.com/authors/</link>
    </image>
    
    <item>
      <title>About</title>
      <link>https://example.com/authors/intro/</link>
      <pubDate>Fri, 30 Sep 2022 00:00:00 +0000</pubDate>
      <guid>https://example.com/authors/intro/</guid>
      <description>&lt;p&gt;Chào mọi người, cảm ơn mọi người ghé qua trang blog của mình.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Mình là &lt;a href=&#34;https://www.linkedin.com/in/tuyen-nguyen-905883201/&#34; target=&#34;_blank&#34; rel=&#34;noopener&#34;&gt;Nguyễn Quang Tuyến&lt;/a&gt;, mình tốt nghiệp đại học nghành Khoa học máy tính tại trường University of Aizu, Nhật Bản. Trong thời gian làm đồ án tốt nghiệp liên quan đến &lt;a href=&#34;https://en.wikipedia.org/wiki/Quantum_machine_learning&#34; target=&#34;_blank&#34; rel=&#34;noopener&#34;&gt;Quantum Machine Learning&lt;/a&gt; (mình tạm dịch là Học Máy Lượng Tử), mình đã có mong muốn làm ra một blog cá nhân viết về lĩnh vực này. Do đó, dựa theo hai nguồn cảm hứng từ trang &lt;a href=&#34;https://machinelearningcoban.com/&#34; target=&#34;_blank&#34; rel=&#34;noopener&#34;&gt;Machine Learning cơ bản&lt;/a&gt; của anh Vũ Hữu Tiệp và &lt;a href=&#34;https://nttuan8.com/&#34; target=&#34;_blank&#34; rel=&#34;noopener&#34;&gt;Deep Learning cơ bản&lt;/a&gt; của anh Tuấn, mình tạo trang này với hai kỳ vọng. Một là giúp mình tổng hợp kiến thức về Quantum Machine Learning cũng giúp mình nắm chắc nền móng trong giai đoạn sơ khai của lĩnh vực này. Hai là chia sẻ cũng như mong muốn tạo được một cộng đồng các bạn đọc Việt Nam tiếp cận tới một lĩnh vực mới nhưng cũng đầy triển vọng này.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Trong quá trình chuẩn bị cũng như là viết bài, mình sẽ cố gắng ít động chạm tới các hiện tượng vĩ mô ở trong thế giới lượng tử và mình sẽ đi từ góc nhìn của một computer scientist chứ không phải là một physicist. Nhưng mình hi vọng mọi người đã làm quen qua các kiến thức cơ bản của Đại Số Tuyến Tính (vì hầu hết các biến đổi trong máy tính lượng tử là tuyến tính) và kỹ năng lập trình Python (nếu có thể mình sẽ cố đưa ra các code demo sau các bài viết để giúp mọi người hiểu rõ được vấn đề hơn).&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Ngoài các bài viết ở trên &lt;a href=&#34;#posts&#34;&gt;Blogs&lt;/a&gt;, &lt;a href=&#34;#newsletter&#34;&gt;Newsletter&lt;/a&gt; là nơi mình cập nhật những thông tin mới nhất hàng tháng liên quan tới Quantum Machine Learning (các bài báo mới, hội nghị, workshop, etc.)&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Mình vui lòng tiếp nhận mọi ý kiến thảo luận của mọi người qua email &lt;a href=&#34;mailto:quantummachinelearning.vietnam@gmail.com&#34;&gt;quantummachinelearning.vietnam@gmail.com&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Mình xin chân thành cảm ơn.&lt;/p&gt;
</description>
    </item>
    
  </channel>
</rss>
